恭喜Netflix終於買到一套好戲Annihilation

Ex Machina 導演新作

Metacritic 只係比黑豹低一分

除左中國同美國，其他地區會直接喺Netflix上架
唔知香港算唔算中國

香港唔會有啦 戲院會上呢套

想去戲院睇㗎

淨係有Natalie portman 都要睇啦

香港同埋台灣比戲院上
派拉蒙呢兩年啲運氣差到

唔係今日上咩
唔見有戲院有

上年有個港版預告
但係唔覺有新消息

聽聞paramount驚觀眾會嫌套野太深奧
對票房冇信心
先賣比NETFLIX

呢套？

Cloverfield Paradox

一套太好
一套太差

聽講深過arrival

個陣免費試一個月時 無意篤中 ex machina 好睇到...

新聞話舊年美國試映 觀眾普遍反映苦澀難明
派拉蒙驚會影響到票房/口碑
決定又賣比Netflix
但自己保留中港台美嘅版權

睇trailer感覺套戲似Arrival 期待

香港人睇戲都尻買完飛唔知套戲做乜衝入去，擺 Netflix 好

即係香港冇？

鋼鍊都會戲院上, 但NETFLIX都已經有得睇
根本唔關事

唔會唔關事
佢傾掂數係另一回事

幾正

呢本書有三部曲
一樣係爛尾到仆街

Duncan Jones新片Mute媒體口碑極差 Netflix魔咒唔係講笑

唔會燈埋馬田史高西斯掛

因為傻嘅都知中國市場嗰14億人都只係睇cast唔係睇戲

好難講

duncan jones上一套已經好爛啦

派拉蒙舊年兩套爛片大陸收過十億
挽救左佢舊年嘅業績
呢套醒目左留返個版權係手 好似話之前章子怡個套都係

不過不失啦
AI、意識命題蜻蜓點水，情節太鬆

痴線唔係戲院上

美國都仆直左
幫黑豹含撚都未夠班

睇trailer 好似ok

呢套值得睇晒三部曲

不過唔知戲拍成點

又話222上 但點解唔見有

可唔可講多d套戲係講咩， 預告就咁睇就幾好， 不過好似又係打怪獸咁。。？

戲院又唔上
冇netflix咁點算？

3月12日Netflix 有

美加同中國先會戲院上
其他地方直接上Netflix

其實Netflix都唔係理係咪差
你就個個月比硬錢，佢係咁出新野比你睇，就keep到你唔會走
當然唔可以太差, B級片都有一定人睇，而且Netflix originals都係有一定水準

仲未有

冇Netflix 咁點算

netflix出既戲多數都好伏wor

同黑豹奶袋底都無資格

可以download wor, 過幾日拎上機睇先

睇完
尾幾分鍾暴走
係咪拍到d人完全唔明就係好戲？

應該係Natalie終於拍到套好戲

有冇人講下結局即係點

closer唔錯喎

屌那星睇完都唔知做乜撚野

唔係好明
最尾點解女角變左外星人? 女主同外星人吊轉左身份? 所以女主死之前放火燒曬D野? 出番尼果個係外星人同男主一樣?

無掉轉
係直頭成個變化咗

繼光靈之後又一套中伏片

個結局姐係點

睇完之後

結局佢兩個攬住果陣隻眼好似郁郁下
係咪代表佢兩個已經變咗種

睇唔明都唔好話人伏呀
利申 睇唔明

唔係想話佢爛
不過有無人解釋到佢唔係爛
真心求教

上網睇分析，有網站話成套戲都係隱喻cancer，又好似有啲道理咁，個導演唔知咩訪問入面都好似話過套戲係講self-destruction

睇完一套戲， 好多野要自己補完， 自己ff
真係唔撚識欣賞

我覺得一半人類一半外星人
個男主同個复制體接觸後自已個意識分咗去复制體到

我覺得女主係最後講左大話，真女主用燃燒彈同佢老公一齊自殺左，走左出黎既係複製左女主既外星人

最後一男一女外星人走左出正常世界

9up下先

我覺得女主係比外星人後入個陣同化左
所以女主係半人半外星人

而男主係外星人

所以男主一開始返到屋企個陣有後遺症會嘔血
而女主無後遺症,因為佢本身係人類

open ending?

好似ex machina咁

光靈超伏

我覺得出番黎嗰個係女主，但因為身體入面慢慢俾啲外星細胞同化緊，所以個ending先咁

Btw點解佢地入去唔著防毒衣咁勇 明明大家都唔知入面有乜，反而喺area x大家又好似做足哂防毒隔離咁樣，好矛盾

你地講到咁伏 我都係廢事浪費時間睇

我自己本身覺得光靈幾有potential....但係拍出黎唔掂.....

套戲個名好難讀

啱啱訓醒整理左一下思緒再解釋多次

下面有劇透

成套戲一而再再而三咁解釋自殺同自我毀滅既分別

前者包括好多情況: 食煙飲酒...只要傷到自己既身體都計
但後者只有一種信念: 抹去自己既存在

男主佢係死前拍個段片講左幾件事: 佢精神有錯亂(大腦白質分裂過度？)，佢身體內臟會郁(內臟細胞異變並分裂過度，同大腸隊員一樣)。並由女主口中得知男主入左異界大概一年，受左咁既程度既異變冇可能出返得去只係器官衰竭咁小事，所以我覺得出返去既係唔受燈塔影響既外星人偽男主。

至於女主角係征途既途中有睇過自己既細胞，的確係分裂/異變緊，並且依啲轉變係不可逆轉。從肥仔調查員口中得知女主係異界停留左幾個月，雖然少過男主角，但都一定係唔可以完整返出去個種程度。係入燈塔之前女主同𠝹手隊員傾過，佢地三個應對既方法唔同: 癌症隊員係尋找，𠝹手隊員係逃避，而女主角係對抗。而之後燈塔入面同鏡像互動既一幕戲之中，女主當然係對抗既，但女主好明顯唔夠抽，而鏡像由始至終都只係鏡像。但係係交接閃光彈個一刻鏡像就停止左鏡像，我會咁解釋:以女主角度黎講佢揀左一樣可以自我毀滅既方法同鏡像攬炒(但燒佢唔死); 而偽女主角(鏡像)講大話係為左唔好比人發現，同搵返偽男主角。

當人類唔再自我毀滅，而出軌等等亦都唔再重要既時候，咁淨番落黎，進化咗既「人類」係咪就係正d呢？

係咪royal級戲院先會上

個心理學家team leader 個撚樣 把撚聲 演技態度好撚趕客
成套戲完全睇唔明up咩鳩
女權？生命？

好意識流 2001太空漫遊咁
唔明

今個星期睇先

我覺得2001仲易明 佢後面劇情大暴走真係屌左聲

男主係COPY人
女主係本體

屌我都好撚憎個心理學家，幾廿歲人個feel都仲係中二病厭世咁款

唔知呢套野邊忽好戲
劇情發展公式化，角色性格又平面，啲flashback夾硬嚟，最後劇情暴走更加完全唔知做乜鳩
Ex machina都仲好過佢

有冇人用超高畫質高都仲係好曚??我睇其他片又冇事

我
用ipad睇仲清過27" mon

看左，太科幻

唔明個結局想點

估計兩個其實係複制人

好睇喎, 有tarkovsky feel

睇完唔明 但覺得好amazing
要花時間慢慢諗 個人好喜歡

第一次睇完一套戲毫無頭緒
淨係知道男主角係外星複制人, 女主可能係變異左既人類

個紋身由條屍轉左去anya再轉去lena係DNA反射?
變左棵樹又係DNA反射?

燈塔之後真係唔明
最後女主都有一半外星人DNA同外星人男主溝通到

R晒頭

有人話Shimmer 係隱喻情緒病
好似主角咁放鬆自己 先可以逃出生天

岩呀， 拍到d人睇完幾個問號係頭就係好戲

果刻唔明就一定係爛片

岩呀，最好就未入戲院已經知主角生世可憐，
俾蜘蛛咬完有超能力，跟住又打下怪獸咁

咁樣咪最高質囉

去到燈塔個時突然醒起有人用呢套同arrival比
就估到呢套嘢既結尾應該唔一般

8.5/10分
好正
成套戲已經不斷俾hints幫觀眾明白
明顯過頭反而無左幻想空間
唯一奇怪係個Team既組成

睇完唔知自己睇左乜

話好戲既朋友可唔可以講解下點解好戲

講真我真係唔識欣賞 背景音樂帶動唔到情緒 角色性格唔分明 故事濛湖 無高潮起伏 演員演技一般

除左畫面同運鏡好d之外 真係唔知好戲在邊 可否解釋下

吓 你啲批評可唔可以講得深入少少
起伏我就覺得有既 e.g. 行得越入 就越黎越多超自然野 mutate得越黎越勁

同埋我覺得啲超現實既畫面配埋唔知想點 帶少少詭異既配樂令到成套戲好fancy

而且套戲完左有好多想像空間，大佬唔係好似tvb劇咁乜都講哂出黎就叫好劇架

咁多人話唔明， 其實講到尾即係外星人入侵啦

岩岩睇完套戲 女人都係返屋企煮飯啦
個大隻妹好黑人憎

比著你拍左套戲 最後話你知會係netflix上 諗起都好撚sad

冇估錯佢係受shimmer影響先性情大變

後半部睇到R晒頭
最後男女主係外星人定地球人?

男：外星人
女：外星人/半外星人

究竟好唔好睇, 咁多人話睇完唔知做緊咩

應該純粹係外星人擊地球
外星人似係一堆有機物質(?)
唔係我地一般幻想既有手有腳有頭

外星人落左去燈塔後, 改變區內所有生物既dna
男主角死左, 外星人複制左佢
但複制得唔完美 (器官衰竭?)

到女主角被複制後,個金屬複制人模仿佢動作(學習過程?)
之後金屬複制人被炸死
女主角亦已變左半人半外星人,
因入左個區內dna都被改變

但我唔明個女領隊點解會被外星個埋野吸左
因為有cancer唔係完好dna?
同埋點解最後男主角會好番

我覺得因為lighthouse舊野其實一路show緊self destruction呢個人類本質
舊野直頭係一個起源，由果度可以開始進化/改變
it's not destroying, it's making something new
shimmer入面既經歷就係佢地各自各點面對呢個"change"
佢地越接近lighthouse就越接近起源become one
而個leader心態係embrace呢件事所以融為一體
但女主角係fight it，所以就算佢比shimmer改變左都仲保留到部份自我
成件事似心靈體驗多過外星人侵略地球

啱啱先睇咗youtube幾分鐘講解成套戲, 入黎就見到呢個post

好arrival

點解得女主變半人變外星人? 黑妹又成身生哂野? 主角威能?

呢個影評幾好,我本身睇完都黑人問號,
睇完個影評都知道點解改呢個中文名!

好似係同每個人面對突變既反應有關
領隊係find it, 搵到之後被同化
黑妹係逃避, 變咗植物
主角係fight it, 所以冇事

最後燈塔複製人應該係暗喻電影入面不停出現既細胞分裂？
因為主角先攻擊複製人, 所以佢先變得有攻擊性
最後主角冷靜地將燃燒彈放俾複製人, 代表主角放低咗自我毁滅既想法
外星生物亦因為折射女主既思想而自我毀滅

最後個幕應該係回應返細胞分裂完新細胞既突變/進化？

所以男複製體先會問女主, 因為經過突變/思想變化既女主已經唔同之前

利申9up

睇完，我覺得好正
充滿暗喻，角色有層次
結局好明顯係特登open-end

(spoiler劇透)
好Last of us感覺，尤其係d音樂, 環境, 同埋個人體內生哂植物爆開果幕
我覺得d植物生到人咁樣，同埋隻熊識講野係幾恐怖
Natalie portman係人定乜根本無從判斷，因為我地睇到既畫面可以係佢講大話

隻熊識講人話 就諗起愛德華哥哥。。。

我都有聯想到鋼鍊
咁鋼鍊再dark好多...

心態決定命運

dllm 又浪費生命

但Natalie Portman 真係好靚

唔差

呢個ending解釋幾好幾正路

(skip左開頭幾段先睇)

唔係好識欣賞

得打怪獸嗰幾幕幾好睇,其他都係麻麻哋

有冇人知女主角同個黑鬼扑野俾帽老公戴, 同戲情有乜關係?

女主角有講到佢老公(kane)可能知道左佢兩個(女主同黑人)既事

可能kane 因為咁所以去參加任務, 想自殺

心理學家參加任務都係因為自己未期cancer 就黎死